{
  " ... (truncated)": " ...(잘린)",
  " Remove this input": " 이 입력 삭제",
  " and ": " 과 ",
  " and the connection was successful, but the remote server replied with the following error:": " 연결에 성공했지만 원격 서버가 다음 오류로 응답했습니다.",
  " but were unable to establish a connection.": " 하지만 연결을 설정할 수 없었습니다.",
  " or ": " 또는 ",
  " or by writing an email to ": " 또는 다음 주소로 이메일을 보내 ",
  " so that developers could investigate this problem. Please provide as many details as possible about your input data, operating system, browser version and computer configuration. Include other details you deem useful for diagnostics. Share the example sequence data that allows to reproduce the problem, if possible.": " 개발자들이 이 문제를 조사할 수 있도록 말이죠.입력 데이터, 운영 체제, 브라우저 버전 및 컴퓨터 구성에 대한 세부 정보를 최대한 많이 제공하십시오.진단에 유용하다고 생각되는 기타 세부 정보를 포함하십시오.가능하면 문제를 재현할 수 있는 예제 시퀀스 데이터를 공유하세요.",
  "\"Clade founder\" - shows mutations relative to the founder of the clade that has been assigned to the query sample. Note that queries from different clades will be compared with different targets in this case.": "“클레이드 설립자” - 쿼리 샘플에 할당된 클래드의 설립자와 관련된 돌연변이를 보여줍니다.참고로 이 경우에는 다른 클래드의 쿼리를 다른 대상과 비교하게 됩니다.",
  "\"Parent\" - shows private mutations, i.e. mutations relative to the parent (nearest) node of the reference tree to which the query sample has been attached to during phylogenetic placement.": "“부모” - 비공개 돌연변이, 즉 계통 발생 배치 중에 쿼리 샘플이 연결된 참조 트리의 상위 (가장 가까운) 노드와 관련된 돌연변이를 표시합니다.",
  "\"Reference\" - shows mutations relative to the reference sequence (as defined in the dataset).": "“참조” - 참조 서열과 관련된 돌연변이를 보여줍니다 (데이터세트에 정의된 대로).",
  "\"{{ attr }}\" founder": "“ {{ attr }} \" 설립자",
  "(truncated)": "(잘린)",
  "* Current value. This amount can change depending on load": "* 현재 값.이 금액은 부하에 따라 달라질 수 있습니다.",
  "** {{appName}} requires at least {{memoryRequired}} of memory per thread": "** {{appName}} 에는 스레드당 최소 {{memoryRequired}} 메모리가 필요합니다.",
  "*Make sure this file is publicly accessible and CORS is enabled on your server": "*이 파일은 공개적으로 액세스할 수 있고 서버에서 CORS가 활성화되어 있는지 확인하십시오.",
  ", however, we could not find necessary files. Instead, we found files which are specific to datasets for older version of {{project}}.": "그러나 필요한 파일을 찾을 수 없었습니다.대신 이전 버전의 {{project}} 데이터세트 전용 파일을 찾았습니다.",
  ". ": ". ",
  "...more": "... 더 보기",
  "1st nuc.": "첫 번째 핵.",
  "3' end": "3' 엔드",
  "5' end": "5' 엔드",
  "A new version of Nextclade Web is available:": "넥스트클레이드 웹의 새 버전을 사용할 수 있습니다.",
  "A new version of this dataset is available.": "이 데이터세트의 새 버전을 사용할 수 있습니다.",
  "About": "에 대해",
  "About {{what}}": "{{what}} 소개",
  "Accept the data": "데이터 수락",
  "Accept the updated dataset": "업데이트된 데이터세트 수락",
  "Add data": "데이터 추가",
  "Add more": "더 추가하기",
  "Add more sequence data": "시퀀스 데이터 추가",
  "Affected codons:": "영향을 받는 코돈:",
  "After ref pos.": "참조 게시물 이후.",
  "Aligned peptides in {{formatName}} format, zipped": "{{formatName}} 형식의 정렬된 펩타이드, 압축",
  "Aligned sequences in {{formatName}} format.": "{{formatName}} 형식으로 정렬된 시퀀스.",
  "Alignment range": "얼라인먼트 범위",
  "Alignment range: {{range}}": "정렬 범위: {{range}}",
  "Alignment score": "얼라인먼트 스코어",
  "All categories": "모든 카테고리",
  "All files in a {{formatName}} archive.": "{{formatName}} 아카이브의 모든 파일",
  "All substitutions ({{ n }})": "모든 대체품 ({{ n }})",
  "All text except English is generated using machine translation. Accuracy is not guaranteed. Please submit your fixes {{ here }}": "영어를 제외한 모든 텍스트는 기계 번역을 사용하여 생성됩니다.정확성은 보장되지 않습니다.수정 사항을 제출해 주세요 {{ here }}",
  "Ambiguous markers": "모호한 마커",
  "Ambiguous:": "모호함:",
  "Ambiguous: {{ambiguous}}": "모호함: {{ambiguous}}",
  "Amino acid insertion": "아미노산 삽입",
  "Aminoacid changes ({{ n }})": "아미노산 변화 ({{ n }})",
  "Aminoacid deletion": "아미노산 결핍",
  "Aminoacid deletions ({{ n }})": "아미노산 결핍 ({{ n }})",
  "Aminoacid insertions ({{ n }})": "아미노산 삽입 ({{ n }})",
  "Aminoacid substitution": "아미노산 치환",
  "An error has occurred.": "오류가 발생했습니다.",
  "An error has occurred: {{errorName}}": "오류가 발생했습니다: {{errorName}}",
  "An unexpected error has occurred": "예상치 못한 오류가 발생했습니다.",
  "Analysing sequences: Found: {{total}}. Analyzed: {{done}}": "분석 시퀀스: 발견: {{total}}.분석 대상: {{done}}",
  "Analysis status": "분석 상태",
  "Analyzing...": "분석 중...",
  "Any additional entries show mutations relative to the node(s) found according to the custom search criteria (if any defined in the dataset). If the query sample does not match search criteria, then \"{{ notApplicable }}\" will be displayed.": "모든 추가 항목은 사용자 지정 검색 기준 (데이터세트에 정의된 경우) 에 따라 찾은 노드와 관련된 돌연변이를 보여줍니다.쿼리 샘플이 검색 기준과 일치하지 않는 경우 \" {{ notApplicable }} “가 표시됩니다.",
  "Back to Files": "파일로 돌아가기",
  "Bad Request": "잘못된 요청",
  "Bad Request. The server cannot or will not process the request due to client error. (HTTP status code: {{status}})": "잘못된 요청입니다.클라이언트 오류로 인해 서버에서 요청을 처리할 수 없거나 처리하지 않을 것입니다.(HTTP 상태 코드: {{status}})",
  "Bad quality": "품질이 좋지 않음",
  "Building tree": "빌딩 트리",
  "By aminoacid changes": "아미노산 변화에 의한 것",
  "By clades": "분기별",
  "By nucleotide mutations": "뉴클레오타이드 돌연변이에 의해",
  "By sequence name": "시퀀스 이름별",
  "CDS": "CD",
  "Can be viewed in most tree viewers, including: ": "다음을 포함한 대부분의 트리 뷰어에서 볼 수 있습니다. ",
  "Can be viewed locally with Nextstrain Auspice or in ": "Nexttrain Auspice를 통해 현지에서 또는 다음에서 볼 수 있습니다. ",
  "Change language": "언어 변경",
  "Change reference dataset": "참조 데이터세트 변경",
  "Citation": "표창장",
  "Cite Nextclade in your work": "작품에서 넥스트클레이드를 인용하세요",
  "Clade": "클레이드",
  "Clade assignment, mutation calling, and sequence quality checks": "클레이드 할당, 돌연변이 호출 및 서열 품질 검사",
  "Clade founder": "클레이드 설립자",
  "Clade: {{cladeText}}": "클레이드: {{cladeText}}",
  "Clear": "투명",
  "Clear the URL text field": "URL 텍스트 필드 지우기",
  "Clear the text field": "텍스트 필드 지우기",
  "Click \"Update\" button or refresh the page any time to get the latest updates.": "최신 업데이트를 받으려면 언제든지 “업데이트” 버튼을 클릭하거나 페이지를 새로고침하세요.",
  "Click to get help information": "도움말 정보를 보려면 클릭하십시오.",
  "Close this dialog window": "이 대화상자 창 닫기",
  "Close this window": "이 창 닫기",
  "Codon": "코돈",
  "Codon length": "코돈 길이",
  "Codon range": "코돈 범위",
  "Column config": "컬럼 구성",
  "Configure Nextclade": "넥스트클레이드 설정",
  "Configure columns": "컬럼 구성",
  "Contains aligned sequences in {{formatName}} format.": "정렬된 시퀀스가 {{formatName}} 형식으로 포함되어 있습니다.",
  "Contains all of the above files in a single {{formatName}} file.": "위의 모든 파일이 단일 {{formatName}} 파일에 들어 있습니다.",
  "Contains detailed results of the analysis, such as clades, mutations, QC metrics etc., in {{formatName}} format (newline-delimited JSON). Convenient for further automated processing. Note that this format is unstable and can change without notice.": "클래드, 뮤테이션, QC 메트릭 등과 같은 자세한 분석 결과를 {{formatName}} 형식 (줄바꿈으로 구분된 JSON) 으로 포함합니다.추가 자동 처리에 편리합니다.참고로 이 형식은 불안정하며 예고 없이 변경될 수 있습니다.",
  "Contains detailed results of the analysis, such as clades, mutations, QC metrics etc., in {{formatName}} format. Convenient for further automated processing. Note that this format is unstable and can change without notice.": "클래드, 돌연변이, QC 메트릭 등과 같은 자세한 분석 결과를 {{formatName}} 형식으로 포함합니다.추가 자동 처리에 편리합니다.참고로 이 형식은 불안정하며 예고 없이 변경될 수 있습니다.",
  "Contains results of translation of your sequences. One {{formatName}} file per gene, all in a zip archive.": "시퀀스의 번역 결과를 포함합니다.유전자당 하나의 {{formatName}} 파일이 모두 zip 아카이브에 들어 있습니다.",
  "Contains summarized results of the analysis, such as clades, mutations, QC metrics etc., in tabular format. Convenient for further review and processing using spreadsheets or data-science tools.": "분류군, 돌연변이, QC 지표 등과 같은 분석 결과를 표 형식으로 요약하여 포함합니다.스프레드시트 또는 데이터 과학 도구를 사용한 추가 검토 및 처리에 편리합니다.",
  "Context": "컨텍스트",
  "Copied!": "복사 완료!",
  "Copy": "복사",
  "Cov.": "코브.",
  "Currently selected dataset does not seem to match your sequences and suggestion algorithm was unable to find any alternatives. Select a dataset manually. If there is no suitable dataset, consider creating and contributing one to Nextclade community dataset collection.": "현재 선택한 데이터셋이 시퀀스와 일치하지 않는 것 같고 제안 알고리즘이 대안을 찾지 못했습니다.데이터세트를 수동으로 선택하세요.적합한 데이터세트가 없는 경우 데이터세트를 만들어 Nextclade 커뮤니티 데이터세트 컬렉션에 기여하는 것을 고려해 보세요.",
  "Currently selected dataset does not seem to match your sequences, but there are {{ n }} other datasets which might. Click \"Change reference dataset\" to see the list.": "현재 선택한 데이터셋이 사용자 시퀀스와 일치하지 않는 것 같지만 다른 데이터셋이 {{ n }} 있을 수 있습니다.“참조 데이터세트 변경”을 클릭하여 목록을 확인하세요.",
  "Currently selected dataset does not seem to match your sequences, but there is 1 dataset which might. Click \"Change reference dataset\" to see the list.": "현재 선택한 데이터셋이 사용자 시퀀스와 일치하지 않는 것 같지만, 일치하는 데이터셋이 1개 있습니다.“참조 데이터세트 변경”을 클릭하여 목록을 확인하세요.",
  "Customizations": "커스터마이징",
  "Customize": "사용자 지정",
  "Customize dataset files": "데이터세트 파일 맞춤설정",
  "Dataset": "데이터세트",
  "Dataset authors marked this dataset as deprecated, which means the dataset is obsolete, will no longer be updated or is not relevant otherwise. Please contact dataset authors for specifics.": "데이터세트 작성자는 이 데이터세트를 더 이상 사용되지 않는 것으로 표시했는데, 이는 데이터세트가 더 이상 사용되지 않거나 더 이상 업데이트되지 않거나 다른 방법으로는 관련이 없음을 의미합니다.자세한 내용은 데이터세트 작성자에게 문의하세요.",
  "Dataset authors marked this dataset as experimental, which means the dataset is still under development, is of lower quality than usual or has other issues. Use at own risk. Please contact dataset authors for specifics.": "데이터세트 작성자는 이 데이터세트를 실험용으로 표시했는데, 이는 데이터세트가 아직 개발 중이거나 평소보다 품질이 낮거나 다른 문제가 있음을 의미합니다.사용에 따른 위험은 본인이 감수해야 합니다.자세한 내용은 데이터세트 작성자에게 문의하세요.",
  "Dataset file format not recognized.": "데이터세트 파일 형식이 인식되지 않습니다.",
  "Dataset files currently customized: {{n}}": "현재 사용자 지정된 데이터세트 파일: {{n}}",
  "Dataset name: {{name}}": "데이터세트 이름: {{name}}",
  "Dataset-specific columns": "데이터세트별 컬럼",
  "Datasets vary by the pathogen, strain and other attributes. Each dataset is based on a particular reference sequence. Certain datasets only have enough information for basic analysis, others - more information to allow for more in-depth analysis and checks. Dataset authors periodically update and improve their datasets.": "데이터 세트는 병원체, 균주 및 기타 속성에 따라 다릅니다.각 데이터세트는 특정 참조 서열을 기반으로 합니다.일부 데이터셋에는 기본 분석을 위한 충분한 정보만 있고, 다른 데이터셋에는 보다 심층적인 분석 및 확인에 필요한 추가 정보가 포함되어 있습니다.데이터세트 작성자는 데이터세트를 주기적으로 업데이트하고 개선합니다.",
  "Deletion": "삭제",
  "Deletion markers": "삭제 마커",
  "Detailed QC assessment:": "상세한 QC 평가:",
  "Dismiss this notification. You can update Nextclade any time later by refreshing the page.": "이 알림을 무시하세요.페이지를 새로 고침하여 나중에 언제든지 Nextclade를 업데이트할 수 있습니다.",
  "Docker": "부두 노동자",
  "Docs": "문서",
  "Documentation": "문서화",
  "Done. Total sequences: {{total}}. Succeeded: {{succeeded}}": "완료.전체 시퀀스: {{total}}.성공: {{succeeded}}",
  "Download CSV": "CSV 다운로드",
  "Download TSV": "TSV 다운로드",
  "Download aligned peptides in {{formatName}} format, one file per gene, all in a zip archive.": "정렬된 펩타이드를 {{formatName}} 형식으로 다운로드하세요. 유전자당 하나의 파일이며, 모두 zip 아카이브에 있습니다.",
  "Download aligned sequences in {{formatName}} format.": "정렬된 시퀀스를 {{formatName}} 형식으로 다운로드합니다.",
  "Download all in {{formatName}} archive.": "{{formatName}} 아카이브에서 모두 다운로드하십시오.",
  "Download bibtex fragment: ": "빅텍스 프래그먼트 다운로드: ",
  "Download output files": "출력 파일 다운로드",
  "Download phylogenetic tree with sequences placed onto it, in {{formatName}} format.": "시퀀스가 있는 계통수를 {{formatName}} 형식으로 다운로드하십시오.",
  "Download results of the analysis in {{formatName}} format.": "분석 결과를 {{formatName}} 형식으로 다운로드합니다.",
  "Download summarized results in {{formatName}} format.": "요약된 결과를 {{formatName}} 형식으로 다운로드하십시오.",
  "Downloads": "다운로드",
  "Drag & drop a file ": "파일 드래그 앤 드롭 ",
  "Drag & drop files or folders": "파일 또는 폴더 드래그 앤 드롭",
  "Drag & drop or select a file": "드래그 앤 드롭 또는 파일 선택",
  "Drag & drop or select files": "드래그 앤 드롭 또는 파일 선택",
  "Drop it!": "내려놔!",
  "Duplicate sequence names": "중복 시퀀스 이름",
  "Each row of the table displays a schema of the corresponding sequence, highlighting the differences relative to the target selected in the \"Relative to\" dropdown.": "테이블의 각 행에는 해당 시퀀스의 스키마가 표시되며, “기준 대상” 드롭다운에서 선택한 대상과의 차이점이 강조 표시됩니다.",
  "Earliest ancestor node having the same value of attribute '{{ attr }}'": "동일한 속성 값 ' {{ attr }} '을 가진 가장 오래된 상위 노드",
  "Earliest ancestor node with the same clade on reference tree": "참조 트리에 동일한 클래드가 있는 가장 오래된 상위 노드",
  "Enable suggestion of best matching pathogen datasets. Please add sequence data to launch suggestion engine.": "가장 잘 맞는 병원체 데이터 세트를 제안할 수 있습니다.서열 데이터를 추가하여 제안 엔진을 실행하세요.",
  "Enter URL to a file to fetch": "가져올 파일의 URL 입력",
  "Enter genome annotation in {{formatName}} format": "{{formatName}} 형식으로 게놈 주석을 입력합니다.",
  "Enter pathogen description in {{formatName}} format": "병원체 설명을 {{formatName}} 형식으로 입력합니다.",
  "Enter reference sequence in {{formatName}} format": "{{formatName}} 형식으로 참조 시퀀스를 입력합니다.",
  "Enter reference tree in {{formatName}} format": "참조 트리를 {{formatName}} 형식으로 입력합니다.",
  "Enter sequence data in FASTA format": "시퀀스 데이터를 FASTA 형식으로 입력합니다.",
  "Entries of format \"'<attribute>' founder\" show mutations relative to the founder node of a particular clade-like attribute  (if any are defined in the dataset). Dataset authors may choose to exclude certain attributes.": "“'<attribute>' 파운더” 형식의 항목은 특정 클래드와 유사한 속성 (데이터세트에 정의된 경우) 의 창시자 노드와 관련된 돌연변이를 보여줍니다.데이터세트 작성자는 특정 속성을 제외하도록 선택할 수 있습니다.",
  "Error": "오류",
  "Errors & warnings": "오류 및 경고",
  "Example": "예시",
  "Export": "익스포트",
  "Export results": "결과 내보내기",
  "FS": "FS",
  "Failed": "실패",
  "Failed due to error.": "오류로 인해 실패했습니다.",
  "Failed: {{failed}}": "실패: {{failed}}",
  "Fig.1. Illustration of phylogenetic relationships of SARS-CoV-2 clades, as defined by Nextstrain": "그림 1.Nextstrain에서 정의한 SARS-CoV-2 계통군의 계통 발생 관계를 보여주는 그림",
  "File": "파일",
  "Files": "파일들",
  "Filter: opens panel where you can apply table row filtering": "필터: 테이블 행 필터링을 적용할 수 있는 패널을 엽니다.",
  "For a mapping between positions in the sequence and genes, see Genome Annotation view below the table.": "서열의 위치와 유전자 간의 매핑은 표 아래의 게놈 주석 보기를 참조하십시오.",
  "For example: {{exampleUrl}}": "예를 들면 다음과 같습니다. {{exampleUrl}}",
  "For more advanced use-cases:": "고급 사용 사례:",
  "Forbidden. You don't have necessary permissions to access this resource. (HTTP status code: {{status}})": "금지됨.이 리소스에 액세스하는 데 필요한 권한은 없습니다.(HTTP 상태 코드: {{status}})",
  "Founder of {{ attr }}": "{{ attr }} 설립자",
  "Frame": "프레임",
  "Frame shift": "프레임 시프트",
  "Frame shifts": "프레임 시프트",
  "Gained: {{gained}}": "획득: {{gained}}",
  "Gaps": "갭",
  "Gene": "유전자",
  "Gene \"{{ geneName }}\" is missing": "유전자 \" {{ geneName }} “이 누락되었습니다",
  "General": "일반",
  "Genetic feature": "유전적 특징",
  "Genome annotation": "게놈 주석",
  "Genome length: {{length}}": "게놈 길이: {{length}}",
  "Global nuc. range": "글로벌 네트워크 범위",
  "Go to main page to add input files": "입력 파일을 추가하려면 메인 페이지로 이동",
  "Go to main page to add more input files": "입력 파일을 더 추가하려면 기본 페이지로 이동",
  "Good quality": "좋은 품질",
  "Has errors": "오류 있음",
  "Here you can override individual files in the dataset. If a file is not provided, it will be substituted from the currently selected dataset. Learn more in the {{documentation}}": "여기서 데이터세트의 개별 파일을 오버라이드할 수 있습니다.파일이 제공되지 않으면 현재 선택한 데이터셋으로 대체됩니다.{{documentation}} 에서 자세히 알아보세요.",
  "Here you can select columns (individual or categories) which will be written into CSV and TSV files.": "여기에서 CSV 및 TSV 파일에 기록할 열 (개별 또는 범주) 을 선택할 수 있습니다.",
  "Hide dataset files": "데이터세트 파일 숨기기",
  "History": "역사",
  "However, this is not recommended: this version of the application is no longer updated or supported, and we cannot guarantee that it will work, and that it will produce correct results.": "그러나 이 버전은 권장되지 않습니다. 이 버전의 응용 프로그램은 더 이상 업데이트되거나 지원되지 않으므로 제대로 작동하고 올바른 결과를 얻을 수 있다고 보장할 수 없습니다.",
  "I want to try anyway": "어쨌든 시도하고 싶어요",
  "Idle": "유휴",
  "If you did not mean to request a custom dataset, then remove the 'dataset-url' parameter from the URL or restart the application.": "맞춤 데이터세트를 요청하려는 의도가 아니라면 URL에서 'dataset-url' 매개변수를 제거하거나 애플리케이션을 다시 시작하세요.",
  "If you don't find a dataset for a pathogen or a strain you need, then you can create your own dataset. You can also publish it to our community collection, so that other people can use it too.": "필요한 병원체 또는 균주에 대한 데이터세트를 찾지 못한 경우 자체 데이터세트를 만들 수 있습니다.또한 커뮤니티 컬렉션에 게시하여 다른 사람들도 사용할 수 있도록 할 수 있습니다.",
  "If you use results obtained with Nextclade in a publication, please add citation to our paper:": "Nextclade로 얻은 결과를 간행물에 사용하는 경우 논문에 인용을 추가하십시오.",
  "Ignored {{numIgnored}} known frame shift(s): {{frameShiftsIgnoredList}}": "무시된 {{numIgnored}} 알려진 프레임 시프트: {{frameShiftsIgnoredList}}",
  "In \"Nucleotide Sequence\" mode, the whole nucleotide sequence is shown. Line markers represent nucleotide mutations. They are colored by the resulting (query) nucleotide:": "“염기서열” 모드에서는 전체 염기서열이 표시됩니다.라인 마커는 뉴클레오타이드 돌연변이를 나타냅니다.생성된 (쿼리) 뉴클레오티드에 따라 색상이 지정됩니다.",
  "In the meantime, you can try to run again using an older version of Nextclade: {{ lnk }}": "그때까지는 이전 버전의 Nextclade를 사용하여 다시 실행해 볼 수 있습니다. {{ lnk }}",
  "Ins.": "INS.",
  "Inserted fragment": "삽입된 프래그먼트",
  "Insertions": "삽입물",
  "Internal server error": "내부 서버 오류",
  "It is likely that this dataset is out of date and is only suitable for earlier versions of {{project}}. Please reach out to dataset authors so that they could convert the dataset to the newer format. The procedure is explained in the project documentation.": "이 데이터세트는 오래된 것일 수 있으며 {{project}} 이전 버전에만 적합합니다.데이터세트를 최신 형식으로 변환할 수 있도록 데이터세트 작성자에게 문의하세요.절차는 프로젝트 문서에 설명되어 있습니다.",
  "Known frame shifts ({{ n }})": "알려진 프레임 시프트 ({{ n }})",
  "Known premature stop codons ({{ n }})": "알려진 조기 정지 코돈 ({{ n }})",
  "Labeled substitutions ({{ n }})": "라벨이 붙은 대체품 ({{ n }})",
  "Labels": "레이블",
  "Later": "나중에",
  "Launch suggestions engine!": "제안 엔진을 시작하세요!",
  "Launch the algorithm!": "알고리즘을 실행하세요!",
  "Leading deleted codon range": "주요 삭제 코돈 범위",
  "Learn more in Nextclade {{documentation}}": "넥스트클레이드 {{documentation}} 에서 자세히 알아보기",
  "Length": "길이",
  "Length (AA)": "길이 (AA)",
  "Length (nuc)": "길이 (nuc)",
  "Line markers on sequence views represent amino acid mutations colored by the resulting (query) amino acid:": "시퀀스 뷰의 라인 마커는 생성된 (쿼리) 아미노산으로 색상이 지정된 아미노산 돌연변이를 나타냅니다.",
  "Link": "링크",
  "Link to our Docker containers": "도커 컨테이너에 연결",
  "Link to our GitHub page": "GitHub 페이지 링크",
  "Link to our X.com (Twitter)": "당사 X.com (트위터) 링크",
  "Link to our discussion forum": "토론 포럼 링크",
  "Load example": "하중 예제",
  "Loading data...": "데이터 로드 중...",
  "Loading...": "로드 중...",
  "Local nuc. range": "로컬 주파수 범위",
  "Lost: {{lost}}": "로스트: {{lost}}",
  "Markers are the colored rectangles which represent mutations, deletions etc. There is a technical limit of how many of those can be displayed at a time, depending on how fast your computer is. You can tune the threshold in the 'Settings' dialog, accessible with the button on the top panel.": "마커는 변이, 삭제 등을 나타내는 컬러 사각형입니다. 컴퓨터 속도에 따라 한 번에 표시할 수 있는 수의 기술적 제한이 있습니다.상단 패널에 있는 버튼으로 액세스할 수 있는 '설정' 대화 상자에서 임계값을 조정할 수 있습니다.",
  "Max. nucleotide markers": "최대 뉴클레오티드 마커",
  "Mediocre quality": "평범한 품질",
  "Memory available*": "사용 가능한 메모리*",
  "Memory per CPU thread": "CPU 스레드당 메모리",
  "Method not allowed": "메서드가 허용되지 않음",
  "Missing ({{ n }})": "누락됨 ({{ n }})",
  "Missing Data": "누락된 데이터",
  "Missing data found": "누락된 데이터 발견",
  "Missing ranges": "누락된 범위",
  "Missing: {{range}}": "누락됨: {{range}}",
  "Mixed Sites": "혼합 사이트",
  "Mixed sites found": "혼합 사이트 발견",
  "Motif": "모티프",
  "Motifs carried from reference sequence (sometimes mutated)": "참조 서열에서 가져온 모티프 (때때로 돌연변이)",
  "Motifs which are not present in reference sequence, but appeared in query sequence": "참조 시퀀스에는 없지만 쿼리 시퀀스에 나타난 모티프",
  "Motifs which are present in reference sequence, but contain ambiguity in query sequence": "참조 시퀀스에 존재하지만 쿼리 시퀀스에 모호성을 포함하는 모티프",
  "Motifs which are present in reference sequence, but disappeared in query sequence": "참조 시퀀스에는 있지만 쿼리 시퀀스에서는 사라진 모티프",
  "Mouse hover on a mutation marker to show details of that mutation and its neighborhood in the alignment.": "돌연변이 마커에 마우스를 올려 놓으면 해당 돌연변이와 정렬 내 주변 환경에 대한 세부 정보가 표시됩니다.",
  "Multiple matching datasets.": "일치하는 여러 데이터세트.",
  "Mut.": "Mut.",
  "Mutation": "돌연변이",
  "Mutation Clusters": "뮤테이션 클러스터",
  "Mutation clusters found": "돌연변이 클러스터 발견",
  "Mutation markers": "돌연변이 마커",
  "Mutations relative to clade founder": "클레이드 설립자와 관련된 돌연변이",
  "Mutations relative to nearest node (private mutations)": "가장 가까운 노드와 관련된 돌연변이 (개인 돌연변이)",
  "Mutations relative to nodes of interest (if defined in the dataset tree)": "관심 노드와 관련된 돌연변이 (데이터세트 트리에 정의된 경우)",
  "Mutations relative to nodes of interest (relative mutations)": "관심 노드와 관련된 돌연변이 (상대적 돌연변이)",
  "Mutations relative to reference sequence": "참조 서열과 관련된 돌연변이",
  "Mutations relative to the founder of the corresponding clade": "해당 계통군의 창시자와 관련된 돌연변이",
  "N/A": "해당 사항 없음",
  "Nearest node on reference tree": "참조 트리에서 가장 가까운 노드",
  "Nextclade Web documentation": "넥스트클레이드 웹 문서",
  "Nextclade software is built to be agnostic to pathogens it analyzes. The information about concrete pathogens is provided in the form of so-called Nextclade datasets.": "Nextclade 소프트웨어는 분석하는 병원체에 구애받지 않도록 제작되었습니다.구체적인 병원체에 대한 정보는 소위 Nextclade 데이터세트 형태로 제공됩니다.",
  "No datasets match your data. Select a dataset manually. If there is no suitable dataset, consider creating one and contributing it to Nextclade community dataset collection.": "데이터와 일치하는 데이터셋이 없습니다.데이터세트를 수동으로 선택하세요.적합한 데이터세트가 없는 경우 데이터세트를 만들어 Nextclade 커뮤니티 데이터세트 컬렉션에 기여하는 것을 고려해 보세요.",
  "No issues": "문제 없음",
  "No matching datasets.": "일치하는 데이터셋이 없습니다.",
  "Non-ACGTN ({{totalNonACGTNs}})": "비 ACTN ({{totalNonACGTNs}})",
  "Not applicable": "해당사항 없음",
  "Not sequenced ({{ n }})": "시퀀싱되지 않음 ({{ n }})",
  "Not sequenced: {{range}}": "시퀀싱되지 않음: {{range}}",
  "Note that for reverse strands Nextclade chooses to display amino acid context": "참고로 Nextclade는 역방향 가닥의 경우 아미노산 컨텍스트를 표시하도록 선택합니다.",
  "Note that motifs are detected after insertions are stripped.": "삽입이 제거된 후 모티프가 감지된다는 점에 유의하십시오.",
  "Note: Positions are 1-based.": "참고: 포지션은 1부터 시작합니다.",
  "Note: Sometimes mutations are so close to each other that they overlap.": "참고: 돌연변이가 서로 너무 가까워서 겹치는 경우가 있습니다.",
  "Notes": "노트",
  "Ns": "Ns",
  "Nucleotide Sequence mode": "뉴클레오타이드 서열 모드",
  "Nucleotide changes nearby ({{ n }})": "근처의 뉴클레오타이드 변화 ({{ n }})",
  "Nucleotide deletion: {{range}}": "뉴클레오티드 결실: {{range}}",
  "Nucleotide deletions ({{ n }})": "뉴클레오타이드 결실 ({{ n }})",
  "Nucleotide insertion": "뉴클레오타이드 삽입",
  "Nucleotide insertions ({{ n }})": "뉴클레오타이드 삽입 ({{ n }})",
  "Nucleotide length": "뉴클레오타이드 길이",
  "Nucleotide range": "뉴클레오타이드 범위",
  "Nucleotide sequence": "뉴클레오타이드 서열",
  "Nucleotide substitution": "뉴클레오타이드 치환",
  "Number of CPU threads": "CPU 스레드 수",
  "OK": "OK",
  "Only one file is expected": "파일은 한 개만 예상됩니다.",
  "Open changelog to see what has changed in the new version.": "변경 로그를 열어 새 버전에서 변경된 사항을 확인하십시오.",
  "Overall QC score: {{score}}": "전체 QC 점수: {{score}}",
  "Overall QC status: {{status}}": "전체 품질 관리 상태: {{status}}",
  "PCR primer changes ({{totalChanges}})": "PCR 프라이머 변경 ({{totalChanges}})",
  "PCR primer changes: ({{total}})": "PCR 프라이머 변경: ({{total}})",
  "PCR primers": "PCR 프라이머",
  "Parent": "부모님",
  "Pasted text": "붙여넣은 텍스트",
  "Pathogen JSON": "병원체 JSON",
  "Peptide/protein mode": "펩타이드/단백질 모드",
  "Phase": "단계",
  "Phylogenetic tree with sequences placed onto it, in {{formatName}} format.": "{{formatName}} 형식의 시퀀스가 그 위에 배치된 계통수.",
  "Please give them a try!": "꼭 한번 드셔보세요!",
  "Please provide sequence data first": "먼저 시퀀스 데이터를 제공하십시오.",
  "Please provide sequence data for the algorithm": "알고리즘에 대한 시퀀스 데이터를 제공하십시오.",
  "Please provide the data first": "먼저 데이터를 입력하십시오.",
  "Please report this to developers.": "이 내용을 개발자에게 보고해 주세요.",
  "Please run the analysis first": "먼저 분석을 실행하세요",
  "Please run the analysis first.": "먼저 분석을 실행하십시오.",
  "Please run the analysis on a dataset with reference tree": "참조 트리가 있는 데이터세트에서 분석을 실행하십시오.",
  "Please verify that:": "다음 사항을 확인하십시오.",
  "Possible dataset mismatch detected.": "가능한 데이터 세트 불일치가 감지되었습니다.",
  "Preserved: {{preserved}}": "보존: {{preserved}}",
  "Private Mutations": "프라이빗 뮤테이션",
  "Protein": "단백질",
  "Provide sequence data": "시퀀스 데이터 제공",
  "QC": "QC",
  "QC score: {{score}}": "품질 관리 점수: {{score}}",
  "QC score: {{score}}. Reverted substitutions: {{numReversionSubstitutions}}, Labeled substitutions: {{numLabeledSubstitutions}}, Unlabeled substitutions: {{numUnlabeledSubstitutions}}, Deletion ranges: {{totalDeletionRanges}}. Weighted total: {{weightedTotal}}": "품질 관리 점수: {{score}}.되돌린 대체: {{numReversionSubstitutions}}, 라벨 부착 대체: {{numLabeledSubstitutions}}, 라벨 미지정 대체: {{numUnlabeledSubstitutions}}, 삭제 범위: {{totalDeletionRanges}}.가중치 총계: {{weightedTotal}}",
  "Quality control": "품질 관리",
  "Query": "쿼리",
  "Query AA": "쿼리 AA",
  "Range": "범위",
  "Ranges of nucleotide \"N\"": "뉴클레오티드 “N”의 범위",
  "Re-launch suggestions engine!": "제안 엔진을 다시 실행하세요!",
  "Re-suggest": "재제안",
  "Recommended number of CPU threads**": "권장 CPU 스레드 수**",
  "Ref pos.": "포즈를 참조하십시오.",
  "Ref.": "Ref.",
  "Ref. AA": "Ref.AA",
  "Reference": "레퍼런스",
  "Reference sequence": "참조 시퀀스",
  "Reference tree": "레퍼런스 트리",
  "Reference: {{ ref }}": "참조: {{ ref }}",
  "Regions outside of alignment on both ends: the nucleotides present in reference sequence, not present in query sequence and which became \"-\" in the aligned sequence.": "양쪽 끝의 정렬 외부 영역: 참조 서열에 존재하고 쿼리 서열에는 존재하지 않으며 정렬된 서열에서 “-”가 된 뉴클레오티드.",
  "Relative to": "에 대해",
  "Reload the page and start Nextclade fresh": "페이지를 새로고침하고 Nextclade를 새로 시작하세요",
  "Reload the page to get the latest version of Nextclade.": "페이지를 새로고침하여 최신 버전의 Nextclade를 다운로드하세요.",
  "Remove": "제거",
  "Remove all": "모두 제거",
  "Remove all input files": "모든 입력 파일 제거",
  "Reset": "초기화",
  "Reset customizations": "사용자 지정 재설정",
  "Reset dataset": "데이터세트 재설정",
  "Reset to default": "기본값으로 재설정",
  "Restart Nextclade": "넥스트클레이드를 다시 시작합니다",
  "Results": "결과",
  "Results of the analysis in {{formatName}} format.": "{{formatName}} 형식의 분석 결과.",
  "Return back to list of files": "파일 목록으로 돌아가기",
  "Return to full Genome annotation and nucleotide sequence view": "전체 게놈 주석 및 염기서열 보기로 돌아가기",
  "Reversion substitutions ({{ n }})": "복귀 대체 ({{ n }})",
  "Run": "실행",
  "Run Nextclade automatically after sequence data is provided": "시퀀스 데이터가 제공된 후 Nextclade를 자동으로 실행합니다.",
  "Run automatically": "자동으로 실행",
  "Running": "달리기",
  "SC": "SC",
  "Search datasets": "데이터세트 검색",
  "Search examples": "검색 예제",
  "Search languages": "검색 언어",
  "Select a file": "파일 선택",
  "Select a genetic feature.": "유전적 특징을 선택합니다.",
  "Select files": "파일 선택",
  "Select reference dataset": "참조 데이터세트 선택",
  "Select target for mutation calling.": "뮤테이션을 호출할 대상을 선택합니다.",
  "Selected pathogen": "선택된 병원체",
  "Selected reference dataset": "선택한 참조 데이터셋",
  "Sequence data you've added": "추가한 시퀀스 데이터",
  "Sequence index": "시퀀스 인덱스",
  "Sequence name": "시퀀스 이름",
  "Sequence view": "시퀀스 보기",
  "Server error. There was an error on the remote server. Please contact your sever administrator. (HTTP status code: {{status}})": "서버 오류입니다.원격 서버에 오류가 발생했습니다.서버 관리자에게 문의하십시오.(HTTP 상태 코드: {{status}})",
  "Set threshold on maximum number of markers (mutations, deletions etc.) to display in nucleotide views. Reducing this number increases performance. If the threshold is reached, then the nucleotide sequence view will be disabled.": "뉴클레오티드 뷰에 표시할 최대 마커 수 (돌연변이, 삭제 등) 에 대한 임계값을 설정합니다.이 수를 줄이면 성능이 향상됩니다.임계값에 도달하면 뉴클레오티드 서열 보기가 비활성화됩니다.",
  "Settings": "설정",
  "Should be a number": "숫자여야 합니다.",
  "Should be in range from {{minimum}} to {{maximum}}": "{{minimum}} ~ {{maximum}} 범위에 있어야 합니다.",
  "Show analysis results table": "분석 결과 표 보기",
  "Show current dataset details": "현재 데이터세트 세부정보 보기",
  "Show phylogenetic tree": "계통수 보기",
  "Show start page": "시작 페이지 보기",
  "Some of the adblocking browser extensions (AdBlock, uBlock, Privacy Badger and others) and privacy-oriented browsers (such as Brave) are known to prevent {{appName}} from making network requests to other servers. {{appName}} respects your privacy, does not serve ads or collects personal data. All computation is done inside your browser. You can safely disable adblockers on {{domain}} and/or allow {{domain}} to make network requests to your data source server.": "일부 광고 차단 브라우저 확장 프로그램 (AdBlock, uBlock, Privacy Badger 등) 및 개인 정보 보호 지향 브라우저 (예: Brave) 는 {{appName}} 가 다른 서버에 네트워크 요청을 하지 못하도록 방지하는 것으로 알려져 있습니다.{{appName}} 는 사용자의 개인 정보를 존중하며, 광고를 게재하거나 개인 데이터를 수집하지 않습니다.모든 계산은 브라우저 내에서 수행됩니다.{{domain}} 앱에서 애드블로커를 안전하게 비활성화하거나 {{domain}} 가 데이터 소스 서버에 네트워크 요청을 하도록 허용할 수 있습니다.",
  "Source code": "소스 코드",
  "Start": "스타트",
  "Starting {{numWorkers}} threads...": "{{numWorkers}} 스레드 시작 중...",
  "Stop codons": "정지 코돈",
  "Strand:": "스트랜드:",
  "Substitution": "치환",
  "Success": "성공",
  "Suggest": "제안",
  "Suggest automatically": "자동 제안",
  "Suggesting": "제안",
  "Suggestion algorithm failed.": "제안 알고리즘이 실패했습니다.",
  "Suggestion algorithm failed. Please report this to developers.": "제안 알고리즘이 실패했습니다.개발자에게 이 사실을 보고해 주세요.",
  "Suggestion algorithm was unable to find a dataset suitable for your sequences. Select a dataset manually. If there is no suitable dataset, consider creating and contributing one to Nextclade community dataset collection.": "제안 알고리즘이 시퀀스에 적합한 데이터세트를 찾지 못했습니다.데이터세트를 수동으로 선택하세요.적합한 데이터세트가 없는 경우 데이터세트를 만들어 Nextclade 커뮤니티 데이터세트 컬렉션에 기여하는 것을 고려해 보세요.",
  "Summarized results of the analysis in {{formatName}} format.": "분석 결과를 {{formatName}} 형식으로 요약했습니다.",
  "Summary": "요약",
  "Switching the target will change mutations displayed in the sequence views as well as in the \"Mut\" column of the table and its mouseover tooltip.": "대상을 전환하면 시퀀스 뷰와 테이블의 “Mut” 열 및 마우스 오버 툴팁에 표시되는 돌연변이가 변경됩니다.",
  "Text": "텍스트",
  "The address to the file is correct": "파일 주소가 정확합니다",
  "The address to the file is reachable from your browser": "브라우저에서 파일 주소에 액세스할 수 있습니다.",
  "The requested resource was not found. Please check the correctness of the address. (HTTP status code: {{status}})": "요청된 리소스를 찾을 수 없습니다.주소가 정확한지 확인해 주세요.(HTTP 상태 코드: {{status}})",
  "The sequence view below shows differences between each query sequence and a \"comparison target\" that can be selected using this dropdown. Possible options are:": "아래 시퀀스 보기는 각 쿼리 시퀀스와 이 드롭다운을 사용하여 선택할 수 있는 “비교 대상” 간의 차이를 보여줍니다.가능한 옵션은 다음과 같습니다.",
  "The server allows Cross-Origin Resource Sharing (CORS)": "서버는 크로스 오리진 리소스 공유 (CORS) 를 허용합니다.",
  "There are no browser extensions interfering with network requests": "네트워크 요청을 방해하는 브라우저 확장 프로그램이 없습니다.",
  "There are no problems in domain name resolution of your server": "서버의 도메인 이름 확인에는 문제가 없습니다.",
  "This allows to switch sequence views between nucleotide sequence and peptides (translated CDSes; only available if the dataset provides a genome annotation).": "이를 통해 뉴클레오타이드 서열과 펩타이드 간에 서열 보기를 전환할 수 있습니다 (번역된 CDSe, 데이터세트가 게놈 주석을 제공하는 경우에만 사용 가능).",
  "This browser version ({{nameAndVersion}}) is not supported, which means that it may lack capabilities necessary for {{project}} to operate.": "이 브라우저 버전 ({{nameAndVersion}}) 은 지원되지 않으므로 {{project}} 작동에 필요한 기능이 부족할 수 있습니다.",
  "This dataset is provided by the community members. {{proj}} developers cannot verify correctness of community datasets or provide support for them. Use at own risk. Please contact dataset authors for all questions.": "이 데이터세트는 커뮤니티 구성원이 제공합니다.{{proj}} 개발자는 커뮤니티 데이터세트의 정확성을 확인하거나 지원을 제공할 수 없습니다.사용에 따른 위험은 전적으로 감수해야 합니다.모든 질문은 데이터세트 작성자에게 문의하세요.",
  "This dataset is provided by {{proj}} developers.": "이 데이터세트는 {{proj}} 개발자가 제공합니다.",
  "This gene is missing due to the following errors during analysis: ": "이 유전자는 분석 중 다음과 같은 오류로 인해 누락되었습니다. ",
  "This is a preview version. For official website please visit ": "프리뷰 버전입니다.공식 웹 사이트를 보려면 다음 사이트를 방문하십시오. ",
  "This page could not be found": "이 페이지를 찾을 수 없습니다",
  "Toggle height of markers for ambiguous characters": "모호한 문자의 마커 높이 전환",
  "Toggle height of markers for deletions": "삭제를 위한 마커 높이 전환",
  "Toggle height of markers for missing ranges": "누락된 범위의 마커 높이 전환",
  "Toggle height of markers for mutated characters": "변형된 캐릭터의 마커 높이 전환",
  "Toggle height of markers for unsequenced ranges": "순서가 지정되지 않은 범위의 마커 높이 전환",
  "Toggle markers for insertions": "삽입용 토글 마커",
  "Too many markers to display ({{totalMarkers}}). The threshold ({{maxNucMarkers}}) can be increased in \"Settings\" dialog": "표시할 마커가 너무 많습니다 ({{totalMarkers}}).“설정” 대화 상자에서 임계값 ({{maxNucMarkers}}) 을 늘릴 수 있습니다.",
  "Too many mixed sites found": "혼합 사이트가 너무 많이 검색됨",
  "Too many mutation clusters found": "돌연변이 클러스터가 너무 많이 발견됨",
  "Too much missing data found": "누락된 데이터가 너무 많이 발견됨",
  "Total: {{total}}": "합계: {{total}}",
  "Trailing deleted codon range": "후행 삭제된 코돈 범위",
  "Tree": "트리",
  "Unauthorized. Authentication is required in order to use this resource. (HTTP status code: {{status}})": "무단.이 리소스를 사용하려면 인증이 필요합니다.(HTTP 상태 코드: {{status}})",
  "Unexpected frame shifts ({{ n }})": "예상치 못한 프레임 이동 ({{ n }})",
  "Unexpected premature stop codons ({{ n }})": "예상치 못한 조기 정지 코돈 ({{ n }})",
  "Unexpected {{numFrameShifts}} frame shift(s) detected: {{frameShiftsList}}": "예상치 못한 {{numFrameShifts}} 프레임 이동이 감지됨: {{frameShiftsList}}",
  "Unknown aminoacid (X) range": "미지의 아미노산 (X) 범위",
  "Unknown error": "알 수 없는 오류",
  "Unlabeled substitutions ({{ n }})": "라벨이 없는 대체품 ({{ n }})",
  "Unsequenced ranges": "시퀀싱되지 않은 범위",
  "Unsequenced regions at the 5' and 3' end are indicated as light gray areas on both ends.": "5' 및 3' 끝의 시퀀싱되지 않은 영역은 양쪽 끝에 밝은 회색 영역으로 표시됩니다.",
  "Unsupported browser": "지원되지 않는 브라우저",
  "Update": "업데이트",
  "Updated at: {{updated}}": "업데이트 날짜: {{updated}}",
  "Various optional columns, such as custom clades and phenotypes might be available depending on dataset": "데이터 세트에 따라 사용자 지정 분기군 및 표현형과 같은 다양한 선택적 열을 사용할 수 있습니다.",
  "Warning": "경고",
  "We tried to download a custom dataset requested using 'dataset-url' parameter from ": "에서 'dataset-url' 매개변수를 사용하여 요청한 사용자 지정 데이터세트를 다운로드하려고 했습니다. ",
  "We tried to download the file from {{u}}": "{{u}} 에서 파일을 다운로드하려고 했습니다.",
  "What's new?": "무엇이 새로운가요?",
  "When a CDS is selected, each row displays a schema of the corresponding translated amino acid sequence by highlighting the differences to the corresponding peptide in the reference/target. Note that the CDS might be split into multiple segments or be located on the reverse strand.": "CDS가 선택되면 각 행은 참조/표적의 해당 펩티드와의 차이점을 강조 표시하여 해당 번역된 아미노산 서열의 스키마를 표시합니다.참고로 CDS는 여러 부분으로 분할되거나 역방향 가닥에 위치할 수 있습니다.",
  "Where possible, please additionally provide a link to Nextclade Web:": "가능한 경우 Nextclade 웹 링크를 추가로 제공하십시오.",
  "You are connected to the internet": "인터넷에 연결되어 있습니다",
  "You can proceed, but the functioning of {{project}} and correctness of results cannot be guaranteed. Developers cannot investigate issues occurred when using this browser.": "계속 진행할 수는 있지만 {{project}} 기능 및 결과의 정확성은 보장할 수 없습니다.개발자는 이 브라우저를 사용할 때 발생한 문제를 조사할 수 없습니다.",
  "You can report this error to developers by creating a new issue at: ": "다음 주소에서 새 문제를 생성하여 개발자에게 이 오류를 보고할 수 있습니다. ",
  "You can select one of the datasets manually or to use automatic dataset suggestion function. Automatic suggestion will attempt to guess the most appropriate dataset from your sequence data.": "데이터셋 중 하나를 수동으로 선택하거나 자동 데이터셋 제안 기능을 사용할 수 있습니다.자동 제안은 시퀀스 데이터에서 가장 적절한 데이터세트를 추측하려고 시도합니다.",
  "bottom": "바닥",
  "clade founder": "클레이드 설립자",
  "community": "커뮤니티",
  "deprecated": "헐뜯다",
  "documentation": "선적 서류 비치",
  "experimental": "실험적인",
  "faster, more configurable command-line version of this application": "이 응용 프로그램의 더 빠르고 구성 가능한 명령줄 버전",
  "full": "완전한",
  "here": "이리",
  "in forward direction, and nucleotide context in reverse direction": "정방향으로, 뉴클레오티드 컨텍스트를 역방향으로",
  "non-ACGTN": "비 ACTN",
  "not {{left}} ({{r1}}, {{r2}} or {{r3}})": "{{left}} ({{r1}}, {{r2}} 또는 {{r3}}) 가 아닙니다.",
  "off": "떨어져서",
  "official": "공식",
  "on": "...에",
  "our parent project, an open-source initiative to harness the potential of pathogen genome data": "우리의 부모 프로젝트, 병원체 게놈 데이터의 잠재력을 활용하기 위한 오픈 소스 이니셔티브",
  "pairwise reference alignment and translation tool used by Nextclade": "Nextclade에서 사용하는 쌍별 참조 정렬 및 변환 도구",
  "parent": "부모의",
  "reference": "참고",
  "sidebar:Color By": "사이드바: 색상 기준",
  "sidebar:Filter Data": "사이드바: 필터 데이터",
  "sidebar:Tree": "사이드바: 트리",
  "source": "출처",
  "top": "상단",
  "unknown": "알 수 없습니다",
  "unreleased": "미출시",
  "unsupported": "지원되지 않습니다",
  "{{ n }} datasets appear to match your data. Select the one to use.": "{{ n }} 데이터셋이 데이터와 일치하는 것으로 보입니다.사용할 하나를 선택하세요.",
  "{{ n }} datasets appear to match your sequences. Click \"Change reference dataset\" to see the list.": "{{ n }} 데이터셋이 시퀀스와 일치하는 것으로 보입니다.목록을 보려면 “참조 데이터세트 변경”을 클릭하세요.",
  "{{ quantity }} aminoacid mutations relative to \"{{ what }}\" (\"{{ node }}\")": "{{ quantity }} \"{{ what }}\" (” {{ node }} “) 와 관련된 아미노산 돌연변이",
  "{{ quantity }} nucleotide mutations relative to \"{{ what }}\" (\"{{ node }}\")": "{{ quantity }} \"{{ what }}\" (” {{ node }} “) 와 관련된 뉴클레오티드 돌연변이",
  "{{PROJECT_NAME}} (c) {{copyrightYearRange}} {{COMPANY_NAME}}": "{{PROJECT_NAME}} (c) {{copyrightYearRange}} {{COMPANY_NAME}}",
  "{{cds}} fragment:": "{{cds}} 프래그먼트:",
  "{{cds}} {{geneName}} is missing in genome annotation": "게놈 주석에 {{cds}} {{geneName}} 가 없습니다",
  "{{left}} or {{right}}": "{{left}} 또는 {{right}}",
  "{{message}}. Seen {{nClusters}} mutation clusters with total of {{total}} mutations. QC score: {{score}}": "{{message}}.총 {{total}} 돌연변이가 있는 {{nClusters}} 돌연변이 클러스터를 확인했습니다.QC 점수: {{score}}",
  "{{message}}. Total Ns: {{total}} ({{allowed}} allowed). QC score: {{score}}": "{{message}}.총 개수: {{total}} ({{allowed}} 허용).품질 평가 점수: {{score}}",
  "{{message}}: total {{total}} ({{allowed}} allowed). QC score: {{score}}": "{{message}}: 총 {{total}} ({{allowed}} 허용).QC 점수: {{score}}",
  "{{project}} documentation": "{{project}} 설명서",
  "{{project}} works best in the latest versions of ": "{{project}} 은 (는) 최신 버전에서 가장 잘 작동합니다. ",
  "{{symbol}} Additional information for developers (click to expand)": "{{symbol}} 개발자를 위한 추가 정보 (확대하려면 클릭)",
  "{{totalStopCodons}} misplaced stop codon(s) detected. Affected gene(s): {{geneList}}. QC score: {{score}}": "{{totalStopCodons}} 잘못 배치된 정지 코돈이 감지되었습니다.영향을 받은 유전자: {{geneList}}.품질 관리 점수: {{score}}"
}
